參考

1. [一般生成函數之應用](https://www.math.sinica.edu.tw/media/pdf/d323/32302.pdf), 數學傳播 32卷3期, pp. 12-35

以下 ChatGPT 範例很可能是錯的

https://chatgpt.com/c/677b8f2b-faa0-8012-bfa7-3b3f297bd5bd


## ccc: 請給出一個用生成函數可以求解的遞迴方程式範例

為了計算 \(a_n\) 的閉式解，我們需要對生成函數進行展開並提取出 \(a_n\) 的係數。

我們已經得到生成函數的表達式：

\[
A(x) = \frac{1}{1 - 2x} + \frac{3}{(1 - x)(1 - 2x)}
\]

接下來，分別展開這兩項。

### 1. 展開 \(\frac{1}{1 - 2x}\)

這是一個常見的幾何級數，展開如下：

\[
\frac{1}{1 - 2x} = \sum_{n=0}^{\infty} (2x)^n = \sum_{n=0}^{\infty} 2^n x^n
\]

### 2. 展開 \(\frac{3}{(1 - x)(1 - 2x)}\)

我們可以先將 \(\frac{3}{1 - x}\) 展開，再將其乘上 \(\frac{1}{1 - 2x}\)。

\[
\frac{3}{1 - x} = 3 \sum_{n=0}^{\infty} x^n = \sum_{n=0}^{\infty} 3x^n
\]

然後，將這項與 \(\frac{1}{1 - 2x}\) 相乘：

\[
\frac{3}{(1 - x)(1 - 2x)} = \sum_{n=0}^{\infty} 3x^n \cdot \sum_{m=0}^{\infty} 2^m x^m
\]

這兩個級數的乘積可以寫成雙重求和：

\[
= \sum_{n=0}^{\infty} \sum_{m=0}^{\infty} 3 \cdot 2^m x^{n+m}
\]

我們將這個雙重求和進行重排，令 \(k = n + m\)，得到：

\[
= \sum_{k=0}^{\infty} x^k \sum_{m=0}^{k} 3 \cdot 2^m
\]

內部的和是對於 \(m\) 的求和，總共是對 \(m\) 從 \(0\) 到 \(k\) 的和，可以進行簡化：

\[
\sum_{m=0}^{k} 3 \cdot 2^m = 3 \left( \frac{2^{k+1} - 1}{2 - 1} \right) = 3(2^{k+1} - 1)
\]

所以，

\[
\frac{3}{(1 - x)(1 - 2x)} = \sum_{k=0}^{\infty} x^k \cdot 3(2^{k+1} - 1)
\]

### 3. 合併兩個部分

現在，將兩個部分相加：

\[
A(x) = \sum_{n=0}^{\infty} 2^n x^n + \sum_{k=0}^{\infty} 3x^k (2^{k+1} - 1)
\]

合併這兩個級數，我們得到：

\[
A(x) = \sum_{n=0}^{\infty} x^n \left( 2^n + 3(2^{n+1} - 1) \right)
\]

簡化每一項：

\[
= \sum_{n=0}^{\infty} x^n \left( 2^n + 3 \cdot 2^{n+1} - 3 \right)
\]
\[
= \sum_{n=0}^{\infty} x^n \left( 2^n + 3 \cdot 2 \cdot 2^n - 3 \right)
\]
\[
= \sum_{n=0}^{\infty} x^n \left( 2^n + 6 \cdot 2^n - 3 \right)
\]
\[
= \sum_{n=0}^{\infty} x^n \left( 7 \cdot 2^n - 3 \right)
\]

### 4. 得到 \(a_n\)

從生成函數 \(A(x)\) 中，係數 \(a_n\) 就是每項 \(x^n\) 的係數。因此，

\[
a_n = 7 \cdot 2^n - 3
\]

這就是遞迴方程式的閉式解。
